\section{Introduction}


\begin{frame}
    \frametitle{Introduction}

    Objectif: décrire les différents modèles disponibles dans \codeaster permettant de prendre en compte les \emph{grandes transformations} en mécanique.

    \begin{block}{Définition}
        On parlera de \emph{grandes transformations} lorsque les transformations du solide $s$ sont suffisamment importantes pour distinguer la configuation initiale et la configuration actuelle
    \end{block}


\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Introduction}

    La notion de grandes transformations recouvrent plusieurs situations en mécanique:
    \begin{itemize}
        \item Le solide se déplace beaucoup (translation/rotation) mais ne se déforme pas de manière significative
        \item Le solide change de forme de manière significative
    \end{itemize}

    \begin{block}{On est mal barré !}
        "grande", "beaucoup" ou "significatif" $\Rightarrow$ hypothèse de modélisation que l'analyste doit faire.
        Qui dit "hypothèse", dit analyse critique !
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Introduction}

    Dans \cite{VB:2008}, F. Vertical distingue trois types de situation d'usage des grandes transformations:
    \begin{enumerate}
        \item "inévitables" : câbles, fils
        \item "utiles": mise en forme (forgeage), assemblages
        \item "nuisibles": ruine de la structure, instabilités
    \end{enumerate}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Introduction}

    La présentation se limite au cas des grandes transformations couplées aux lois de comportement.
    Le cas des instabilités géométriques (flambement) ne sera pas traité.

\end{frame}
